鄒文懷家祭 殯儀館拒收劉德華花圈

2018年11月12日

鄒文懷家祭 殯儀館拒收劉德華花圈

鄒文懷 1927－2018

香港影業大亨鄒文懷上月30日離世，享年91歲，其家人遵從其生前意願，喪禮一切低調，並由女兒鄒重珩全權負責。有消息指鄒家昨天於香港殯儀館進行家祭儀式，今日上午出殯，但喪禮不對外開放，也不接受傳媒採訪。

少數至親獲邀出席

劉德華致送的花圈（右）遭殯儀館拒收，司機將花圈運走。仇志德攝

昨午大批記者在殯儀館等候，下午約4時許，分別有劉德華、映藝娛樂有限公司、盧永仁博士的花圈送來，但殯儀館拒絕接收。送花來的司機只好將花圈放在殯儀門外拍照作交代，然後將花圈運走。送花司機接受訪問說：「殯儀前台話唔需要送上去。」

據知鄒文懷昨天的家祭不是在殯儀館舉行，而是在家中進行，而且只是至親可以獲邀出席，一個影視圈的朋友都沒有獲通知出席，連成龍數度聯絡鄒重珩也聯絡不上。不過今天的出殯儀式會安排在香港殯儀館舉行，但同樣只有少數至親可以獲邀出席。昨日由香港電影11大屬會組成的香港電影工作者總會向會員發出內部通告，指前嘉禾機構集團創辦人鄒文懷先生周前辭世，悉家族以私人喪禮儀式，同業友好未能作最後送別，總會謹此代表友好向鄒氏家族致深此哀悼。

雖然家人保持低調，但鄒文懷把一生都貢獻給電影事業，又積極將香港電影推向國際，為香港電影工業貢獻良多，為不少電影同業所敬重。香港電影工作者總會昨日發放悼文紀念他，內容指業界對這位一代電影偉人的離世深感哀痛：「鄒文懷先生以無比魄力及獨到眼光，自上世紀70年代帶領香港電影在東南亞以至國際寫下精彩輝煌的一頁，令香港享有東方荷里活的美譽，鄒先生的貢獻功在當代，利在千秋！由於鄒先生的喪禮以私人儀式舉行，同業未能作最後送別，香港電影工作者總會暨十一大屬會代表所有會員謹此敬悼，並向鄒先生的家人致以最深切的慰問。」

■記者卓寶花

上一則
上一則
重案組登記領隊資料 疑10團違規

有仇?

想知

據知鄒文懷昨天的家祭不是在殯儀館舉行，而是在家中進行

我都諗過有日我死左, 唔好搞任何儀式
拎去火化左, 將D骨灰撒入大海
唔一定每個人都想風光大葬, 純粹係個人意願

成間屋都係花圈

連登毒撚一路都想咁低調
唔使做乜儀式

其實都好認同
花圈, 儀式
人亦遠去, 攪咁多做乜
簡簡單單就算
前塵往事, 不堪回首

agger

講左唔招呼你
仲要黎

鄭少秋 > 留級華

填海華